成日話無人，點解政府唔請讀chem啲fg做化驗？

反正咁多人失業

我真係唔信啲嘢會難到學幾個星期都上唔到手

又快test啲

又解決失業問題

一舉兩得wor

蔡堅：因為特首有問題

HA 如果都做化驗，請人唔洗經政府呱？

HA唔屬於政府㗎

你驗得咁快，d 患者點周圍去感染其他人呀。
咁點樣做到大爆發呀
咁點殺晒你班香港人

雖然好多野有手有腳就識做，完全唔洗用腦。但當複雜問題出現嘅時候，求其請返黎果個又有冇能力去解決呢？例如你做個測試出黎個樣本係陰性，但control原來做得唔好，或者採樣本方法有誤，本身其實係陽性嘅但你report咗陰性出去就大鑊了

會得罪佢地架
一陣比外界認為個牌可有可無
就影響佢地利益架

哪有一個A 可以唔跟偉大特首指令？

咁當然

但有好多routine嘢，一啲刻板嘢，完全可以比fg做㗎

師兄啱呀
只係架構上如果要請呢類fg返黎做routine野，搞搞下就會變en 同 rn咁？同工不同酬？
利申：外行人

讀chem邊識驗呢啲呀，啲機都未見過啦
Med lab化驗同chem lab化驗完全兩樣野黎

之前意大利疫情好勁嗰時，啲護士學生直接攞到護士牌，然後推上前線

化驗師未必得，但佢肯請，實好多人肯做

又失業，CV又可以話自己有化驗嘅經驗

其實用大學或教學醫院請人都得
反正唔只讀 chem，biosciences 嗰堆都得（其實仲適合過 chem ），咪當係請 RA 做之嘛。

學囉

比幾個星期你去學，唔好話我知你學唔識

打仗嗰陣時，好多人咪一樣要即時學識點做護士

與其請 chem
不如請 bioscience/life science/medical science 嘅fg
唔只大學，Assoc IVE 都得

而事實係 DH 只係用18-20k 請mlt RA都唔止呢個價，邊有人肯做

就算請，有人都無機做
機又唔係話買就有，買咗又唔係即時用得
私人機構更加一定唔會為今次test特登買機
日後唔洗驗邊用到咁多機

咁多人失業
Contract半年實有人做

唔係讀chem就做到
如果唔係poly MLS畢業嘅話好似係要另外再進修

我有mlt牌，唔會去做
人工唔係高，又危險
中招你估佢會唔會賠足比你呀

唔等錢開飯，係屋企訓覺好過

外國都係向大學借/徴用啲機
做 first line quick screening 未必一定要用好 specialized 嘅機，呢層最重要係快同多，之後 positive 再 retest 去 confirm

當然要肯定個 protocol 係低 false positive / false negative rates, 咪好似支那賣去捷克啲 kit 咁

根本呢個 post 講嘅目標群組唔係你呢啲有牌，可以揀工，又唔等錢洗嘅人，而係 fg

嗰班 fg，有相關基本知識，只須短期嘅培訓就能夠做，對班 fg 嚟講仲可以有經驗，決定入唔入行，讀唔讀相關嘅證書

首先係life sciences fg先有機會識，唔係chem
同埋，fg做一份咁低人工又有危險的工，不如去賣藥/機

讀得專科個d fg一出黎就有牌，同埋入得micbio個lab 個班唔會係咩濕鳩lab個班，一定要train 足。
的確有lab請緊fg 驗武肺，但係最大問題係請人易炒人難，唔知幾時疫情會完，政府請開有牌，人工自然唔低，炒唔到人就白比人工。

我覺得你首先查一查MLS同Science Degree既分別先。

你假設呢個政府仲有規則可言己經好大膽